小六生帶手機回校分享網絡 向同學收費每人每日 14 港元

有時沒有手機網絡或數據快將用完，也許都會看看朋友能否分享網絡「借用」。台灣一名小學六年級女生，便偷偷帶手機回學校，更收錢外借網路給同學，遭學校老師投訴。隨後家長在 facebook 群組分享事件，引來網民熱議。

台灣一名小學六年級女生，偷偷帶手機回學校，更收錢外借網路給同學
老師打電話和家長溝通時，問「你們家是做生意的嗎？小孩怎麼這麼精明？」
每人每天收 50 台幣（約 14 港元）

日前在 facebook 群組「爆廢公社」發帖，指自己讀小六的女兒，被老師寫聯絡簿投訴，原因是她偷偷帶手機去學校，還開網路分享給同學，每人每天收 50 台幣（約 14 港元）。老師打電話和家長溝通時，還問了一句「你們家是做生意的嗎？小孩怎麼這麼精明？」讓樓主哭笑不得，不知道該如何懲罰女兒，於是在群組詢問網民意見。

不少網民表示這小孩十足生意頭腦，留言包括：「用溝通的，但這小孩很有做生意的料，先鼓勵她，也聽她的想法，再來告訴她這件事情不對的地方在哪裡，要怎麼改進」、「可以教她。但不要用指責的方式…因為她真的很聰明……」、「千萬不要懲罰，這年紀有這樣的商業頭腦很棒，但可以換個方式引導」、「我覺得很棒啊，學校教的太死了」等。

學校以前成日派啲報紙冇人睇
然後收哂成班同學唔要既報紙去當廢紙賣
都叫每日有多個包食下

我果陣幫人訂飯收1蚊 日日都有廿幾蚊被動收入

你們家是做生意的嗎？你怎麼這麼精明？

其實個學生除左帶手機返學校之外好似無做錯野

真係醒

被動？

主動先啱

細個租漫畫比同學

以前有個同學又係幫我地買飯 收20蚊 之後有日起出面見到盒飯賣15蚊 佢1次幫十幾個人買

我讀書啲飯盒先十幾蚊

又唔見你做個foodpanda出黎

以前有同學成日問人借錢,1蚊2蚊咁借,

借左5-6個借到買到雞脾加包檸檬茶

其實帶手機返學有咩問題
有咩事可以拍片做証據
遇到唔識既字可以上google查
notes抄唔切可以照低返去補返
將來出黎做野都幾部機隨身
好撚心啲學校就咪咁死板啦

做得大，就幫幾十人訂，之後20蚊判出去俾人做，咁就真係被動收入喇

咁細個就識做外賣仔

仲有好多
賣外掛 賣d複製既裝 賣acc比人
畢業後問人拎d校褸賣比低年級個d人

咁學校既原形係監獄，好多所謂校規用成年人角度睇根本唔合理

校服都仲可以諗係公司制服，但點解男唔俾留鬚同長頭髮?女既點解唔俾短頭髮?點解要按時上堂同小息?點解唔俾食煙?無數既野都係唔合理

見d frd唔要書，就問佢地攞，之後攞去賣

明買明賣有咩問題？
自由市場demand supply
支持小朋友

好撚重架 唔洗賺呀 如果好多盒飯仲要走幾轉

如果講到明我都冇咩 但就話借 之後就不了了之當唔記得

佢老母買架咋 佢負責收錢

有做錯

冇交稅 呢點要教育返佢 應該要主動報稅
雖然話憑實力賺既錢點解要交稅 但以教育角度黎講 應該要教返佢交稅
除左呢點無其他問題 明買明賣唔係錯 其實仲對社會有幫助添 畢竟貿易係雙方都有利先會成立 呢點其實應該表揚

唔講原因，總之你唔要就俾我/我5蚊幫你買

食煙會搞到一陣味影響到人
唔係個個都鐘意陣徐
唔俾食我理解

幾時有得揸波10蚊 摷西20蚊

小六就識做生意
我屌

個陣就知佢將來搵到食 亦都證明我冇錯

有你唔知姐(sl)(ut)
同埋人地都唔諗住做你條窮毒撚生意

屌你 同校工爭食

有道理，而且仲應該教佢要開公司做同埋點管理稅務

睇唔少書都講d鬼仔細個係點賺零用，例如係屋企門口賣凍檸水，幫人清理花園等等，唔知點解華人見小朋友有呢d行為就覺得係錯要諗點罰小朋友

屌 以前小學雞嗰陣冇data用 同其他有data用嘅同學買Data 每日$10

咁問題係無犯法呀嘛，點解成人可以食煙，返返下工都會去樓下食返支break一break, 但學生唔得?

噤細個識做生意應該表揚

屌, 我都想知
點解我唔食煙就唔可以落樓, 仆街

台灣人係醒目過支那人好撚多

我嗰陣幫人印功課，五毫子一張大個諗返墨水都蝕埋，但都算係人生第一份生意

你入到U咪話之你食到生cancer

知唔知咩叫被動

當年點解我唔識咁做
日日帶3舊電加個尿袋比同學chur

你讀果間中學校風都幾好wor

我果時讀果間玩到按cup收費，a 同b cup收20蚊，c以上既100蚊up

利申：好後悔當年無係銀包攞張100蚊紙出黎

即係條橋係佢老母度啦

應該實行會員制
同埋限速plan

比多幾張就可以開埋房

中學C cup個啲9成肥閪黎

小息繁忙時間貴D?

以前返工儲埋好多免費報紙 問d同事要唔要
然後一車拎去賣 都有差唔多一舊水一次

用交稅黎解釋返學校不滿既原因

是
我層樓都係咁借返嚟

同我一樣

諗起我表弟小學個陣將午飯商送既蘋果
$10一個賣比坐佢前面既同學
個同學真係買咗
-
然而 我表弟無訂飯商

如果係香港 我諗係學校門口賣凍檸水應該會比老師罰同嘔返D錢出黎

真係3歲定80, 有個同學細時睇佢都好識慳錢同理財，佢依家都真係發左。

果然係中國人, 特別鍾意偷野

十蚊一個蘋果都買

笑死

咁貴一日

小3幫人跑online掛機升lv
但每晚收20蚊

唔肥，不過唔靚，咁多年黎我都唔明，點解佢果時中三，但個樣係有限風塵味

好撚醒目
當年中學我只係賣學校canteen 啲飯票賺吓腳力錢同埋折扣差價

同阿婆爭食

個手法同支那一撚樣
唔係佢啲黨員就封左你檔再回血劍

細個會畫漫畫訂埋佢整成本書咁 然後租比人睇

龍門marco 事件

大把人食飯唔知米貴

蠢先係
收平D咪無人發現

每人每日50
一個人一個月1000
都幾撚發

我frd知道呢單野，第1時間問我：隔唔隔住件衫，同埋可以揸幾耐?

點解要懲罰

呢啲咩嚟？
港幣
我夠知囉
知你又問？

我邊撚到話係解釋學校不滿原因
學校on99係人都知架啦 除左教畜自己之外

中學我哋reset咗班房個wifi俾自己用

其實我都覺得有d貴，1個lunch既錢黎
不過可能果邊d家長興只俾打到電話既卡小朋友，咁就俾到手機佢地可以聯絡到，又防到小朋友打機

而呢個小朋友就睇中左呢個商機

咁答案呢

中學搵啲讀ict嘅同學連學校個wifi用
上堂down game睇片好流暢

做ptgf 行街拖手都500個鐘啦

正

人地放學去秘撈pt3萬蚊過夜又同你條毒撚講咩
出黎做野都一樣
好多平時office斯斯文文咁
一收工就遊走港九各大酒店

依啲咪叫聰明

小學好多搵錢機會

要儲幾多都有一舊水

*先有

前提係個細路仔有大人既自制能力

無問喇，事後既事
好記得當時條女係挺前個胸同我講：100蚊，揸唔揸?

我點解要講：你唔值呢個價

咁細就識搵錢
可造之才

記得中學嗰陣，有同學幫人燒音樂CD賺錢

而家啲細路真係早熟好多

懶唔想行落去姐，最後好似 係中間樓層
放咗個小小食部 等我地唔洗行咁多層

因為d 學生都唔會做呢d 野，剩係打機

食環咁

我都好想撞到同事

我都係，不過我屋企做清潔

例如一日$100
早餐$30, 午餐$50

收人$20,人地唔會洗突咪唔會問家長拎多D錢，咁咪唔會咁快穿煲囉

on9
應該教返個細路整個偽回饋計劃
同其他同學講因為之前charge多左
所以黎緊會減返價作為回饋一部份
錢繼續收但一蚊都唔洗倒貼返出去

可以揸幾耐、同隔唔隔衫先
好重要喎 揸一下就緊係唔值啦

當自己中學果時仲係燒CD賺錢
人地已經開wifi搵錢 唔洗郁剩袋

就係你個仆街，下躝錢你都搶

咁不如整個月費plan出黎

以前有個同學都係咁做
最後俾人當乞衣杯葛

只可以答你好撚多

食煙就食屎啦

好撚識玩

識賺錢

點解要罰

我都試過😂著埋校服去賣
太揚做左2個月就無得做

咁on9? 我果個年代無咩人帶電話 又無上網，佢地求我幫佢地訂，做撚死人。

以前帶個妹俾同學玩都收左幾萬蚊

屌你老母跟撚本同支那做法一樣
紅色經濟圈出3萬精英打壓民生經濟

我記得中學時有同學借功課比人抄，收幾蚊一份
我睇唔過眼，免費借功課比人抄，之後就無人比錢佢
但後尾先知佢一日得十蚊食飯
但正常出去茶餐廳都要20蚊個餐
佢只係會係學校度食5,6蚊個福面
多1蚊條腸/餐肉佢都唔加
個時先知斷人米路

可以整條美食街出黎

其實本身個個都冇所謂嘅
後來佢個friend話佢收收埋埋 買到一餐飯有凸
次次食免費飯又有錢剩
之後先俾人屌 最後佢仲俾佢班friend杯葛
搞到要轉位坐

巴打真係做埋損人不利己既野
免費幫人做功課
佢要同你爭記貼錢幫人做

同連登仔一樣又要用又要唔抵得 咩都要屌

點解會冇得做

細個同同學放數俾其他同學買零食，都係袋幾蚊

on9大人咪更加無自制能力
大把人返緊工照打機聽歌睇片訓覺
成鳩日走落去食煙無2，3個鐘都唔見人
6點放工5點2已經執定野圍埋一邊吹水等收工

你當時揸左應該會揼春早知唔俾好過

其實諗深一層 咁驚俾人賺咪自己訂返囉
唔明有乜好屌
不過中學時代 班友見到有人訂個飯就有錢收唔抵得啫

當時訂個飯都係$20左右

因為小朋友自制能力低
完

又一証明政府既存在就係阻礙社會發展

因為心智同身體未發育好
太早食煙飲酒好易出事
成年人係分折好再自己選擇要咁做
紋身都係，細細個俾佢抆左大個唔想要就麻煩
但係頭髮校服果d on9野根本多撚餘
完全扼殺哂青少年對美既追求同個性既建立搞教育既人墨守成規又不求甚解
靜係唸住規矩係咁我有權教育同懲罰你

可能D啊婆眼紅報串呢

幾多年前

因為有成人唔自制=成人嘅自制能力同細路仔係同一個等級？

唔罰佢
第日啲細路出黎做野
邊個做有錢人奴隸

諗起細個遊戲王卡低價買入，高價放比同學

又唔可以咁講，學校賣exclusive同政府俾九巴做服務一樣。

問題係同學自己做，同做小販差唔多

所以應該係學校每年要公開招標，如果學生想入標都可以入。

100蚊買回憶姐

罰乜撚野 唔撚抵得個女咁撚醒??

台幣來

我又唔同意成年人有分析過
呢個世界大把人都係唔用腦

大把啦搞到網線位比學校鎖左
之後仲會夾份買電話卡上網
hotspot出黎一齊pad

咁既然你係成年人
有冇用腦都有責任自己承受返
但冇理由得十幾歲去食煙又由得佢
最小到18都堅持要食先由佢
不過mk要食冇人阻止到既

20年前左右
後黎呢條水緊係俾學校知道左，之後係早會唔出人名咁公開講，話咁係唔道德點點點咁喇，但問題係我返工返學咪又係出賣緊自己身體

我地果時最多係帶部ps1返學校，用班房部機打無收人錢架

學校應該做既係規範學生，控制價格防止市場波動
然後教佢地注意返場地衛生，食材選擇，製作更好食既餐
，生產管理營運
咁咪可以訓練到管理，營運同廚藝
而唔係封場
所以話學校垃圾就係垃圾
點解今時今日無人會尊師重道因為老師從來無尊重過學生無去引導佢地去思考點樣做得更好

早會講完咪連唔知個d同學都知道有呢個服務
曲線宣傳增加生意

最多轉場唔係學校去殘廁公園m記

你覺得有分別?

ps1 ching你早左我十年
係咪跟隊玩winning

你誤會我喇

多唔多人渣
樣係點先

中學有人賣牛牛仲有生意頭腦la
仲有得試食

現實係用嚟影低你阿媽個波罩

唔幫人做，借人抄啫

無人會巡班房？

笑撚死
出面細則偷呃拐騙大則貪污枉法
然後叫啲細路唔好咁做
邊個聽你講呀

笑撚死

你判左俾人做就都可以叫被動.
你幫手訂就唔叫被動收入啦.

你覺得無咪即係Bias囉
依啲野係有醫學心理學證明

緊係喇，又要揾人睇水又要留心打成點，勁緊張

緊係多人渣先傳到出去喇
d女睇唔過眼人地有錢收，又唔肯出黎做，咪四圍唱囉

我所知都好多女有份做，我都知3-4個低form有份

所以有睇水，但官校d阿sir miss好懶，小息lunch好少巡，最緊要係得自己人知，俾d道德撚傳出去就hihi

以前有錢人先可以番學上堂
原來佢地細細個就要坐監

我中學幫人做每日一篇, 一個月多一餐lunch

但係呢個真係聰明

邊有學校唔俾食煙

小學宿營帶10個杯麵（嗰時肥仔）
點知我一食，個個都要食
跟住我賣20蚊個
第二日去小買部入貨8蚊，夜晚繼續賣

以前小學 幫同學做功課收$20一份
我再外判比另一個做 比$5佢

依家七仔$10一條蕉都有啦

唔係。你諗既係古代既教育，當然係貴野。

但近代教育既初型係德國卑斯默搞出黎，佢要富國强兵，於是就諗將教育平民化，同埋要將d小朋友訓練到一到大人時就可以直接去工廠同軍隊做野，於是先有果d操場早會，教學生服從，地理要學睇地圖天氣圖指南針呢d咁既野。

學校既設計一樣，以前d學校全部要有圍牆大閘，你幾可見公園有圍牆大閘?根本同監獄既設計一樣，係唔俾入面既人有自由。

詳情可以自己再google下。

有乜計，嗰陣都冇wifi呢樣嘢

手提電話先岩岩開始流行，出街聽歌都係用CD機

巴打心水咁清

唔係偷 唔係搶
大把商人都係咁賺第一桶金，有咩問題，教畜

我哋係入班會費，聖誕聯歡攞出嚟

學校應該開放WiFi 允許同學小息用
跟住全校每年收額外WiFi費 發大財
又可以阻止同學私下交易

細細個有生意頭腦 又唔係犯法野
就係咁俾長輩打壓
教到剩係識做律師醫生成世打工就最好

但台灣十八歲先要報税喎

台幣都發啦
4g吃到飽 500台幣有找

我希望我呢廿幾年人只係純粹唔好彩
遇親既人都無乜自制能力

無本錢做喳
聽講中學啲女同學好排斥大波妹

不過對小學生來講都幾多錢既

當年點解我剩係識幫人印野收齊頭數就算

而且買coco翻學校睇 擺喺locker 一人5蚊一轉 一個月係可以賺成千蚊

都唔係，有a cup既做，樣幾靚添，不過無理由俾錢揸個a cup呀嘛

做生意無申請公司牌照囉

細個成日借錢比同學 準時還唔洗息 但係每遲一日罰一成

又幫人批發買筆買公仔 原價賣 但係我自己買有折 食差價

唔係小朋友錯
係佢出生起亞洲既問題
起外國發生情況完全相反

淨係試過估中班房既login id 同pw, 跟住開嚟用

每年賺幾千自己又唔洗錢

我以前中學都收charge幫同學落小食部買野食，有乜問題

唔開名啦
我地有個校工別名叫森仔
成撚日偷野拎去賣

以前中學會有同學樓下搬一箱箱水上嚟賣

以前幫同學down十套鹹片先收30蚊

諗起十幾年讀小學個frd會租老夫子漫畫俾我地睇
每人盛惠廿蚊 我係frd所以友情價10蚊

MBA 教嘅嘢原來讀小學就可以學到

on9 根本冇做錯 台狗咁都要罰個小學生

帶手機返學校開wifi share應該係任何一個亞洲國家都唔可以

他家裏有人做黑警嗎，為什麼這麼無恥

鄉下妹咁囉你覺得可以有幾靚

亞洲既教育就係訓練一大班奴隸

死乞衣

咁叻都要罰？垃圾家長

事實就係學校唔想俾你喺校方犯錯或者侵犯學生權利嘅時候拍片做證據

報咩稅
咪浪費政府人力啦

小學興Yes咭
上網買左五張 10蚊張
返學賣100蚊一張

去到高form都要每星期交剪報

d同學醒咗幾條友夾一份，之後平均分來做剪報

成班有份用嘅都有錯

小學一星期得5蚊零用錢
就買包媽咪麵返學
以20蚊一包 賣入面包味精粉俾有錢嘅同學
賺到笑

以前有同學幫同學騰文 收錢

叫佢交番自己電話費咪算

點解訓導可以沒收學生財產

點都要還架wor

海邊的曼徹斯特你有冇燒死個仔

咁都諗住罰，抵佢哋成家成世冇出息

兩個女過左身

試過幫人冒簽家長簽名
10蚊次

最後有還既 好似 但生意無咗

我中學都幫人做功課收錢
1. html網頁功課
-有料版, 已做好, 可直接交, 無後顧之憂 $50
-冇料版, 用磁石磁隻floppy, 阿sir read的時間會輕輕o地機(read唔到)
但o個日交o左唔洗留堂, 阿sir遲d會搵你話隻碟read唔到都要做返 $20
好似買o左50隻floppy 賣撚曬 有料版得10隻, 一開波直頭秒曬

2. 跟住中學暑期作業, 因為學校派的會搣走答案頁
自己出去買本一樣的, 將份答案o係屋企影印幾十份
20蚊份, 第2日又賣曬

3. 陸運會前一日唱定10蚊餅
當日一早到會場, 霸十幾個locker, 成手鎖匙
之後d人要就20蚊賣比佢
(locker入面有10蚊, 即係執10蚊, 很優惠)
不過呢個賣唔曬, 仲有幾個淨

諗到再講

本來一檔 做到班班都有幾檔

咁攪鬼學校冇做mac filtering 或者mon住d port traffic 嘅咩

賺自己錢，之後就係財政自主，再之後就係背母高飛
食子文化當然係主張消滅自主性於萌芽狀態

乘返貴過上台好多

flash dd-wrt落qos

小學幫同學買巨商錢 抽水10%

大雄都識用多啦a夢既法寶去收同學錢啦

師兄你又講得啱

隔離d人: dllm你地打啦
好嘈呀

應該罰佢錢
抄牌係成本一部份

gay

學校啲it
算鳩數啦

細個咁識搵錢就屌佢唔好好讀書
然後個仔大左grad出黎打份垃圾工又屌佢搵咁少
屌東亞家長永立不敗

男女校生活真係精彩
這些機會不是屬於我的

果套叫<<情繫海邊之城>>

細個我炒萬變卡同NBA卡賺錢
而家就炒股票輸曬啲錢

D哲學家其實成日諗呢個問題，無記錯連康德都有諗，正常人打工同做雞有咩分別?當然康德係道德撚喇，但起碼佢係有思考呢個問題。

我又唔覺咁係食子文化，反而係重農抑商，d 小朋友炒賣做生意就屌，要佢地on99 做d低回報但穩陣既野。

其實你見學校同家長2邊都揾唔到個小朋友既罪名出黎，佢地其實只係憑感覺覺得咁做唔岩，就判個小朋友有罪，完全係握殺左小朋友既創意同未來。

好耐之前啦果時賣得貴好多架
一架手推車

諗起以前中學總有個咸書藏經閣嘅拆家分銷咸書

細個收錢幫人做功課
練成左右手識寫字絕技
達成字跡不同既功效

之後就賣試卷俾低form
Selling point係高分past paper
想高分
唔係要花時間溫書

係睇吓上一年有冇出
出咗果啲唔駛溫

因為出試卷果啲老師懶過閪
通常試卷都係拎番五六七年前果啲
幾份combaine埋一齊就完

咁一定唔會拎上年果啲

然份一份試卷賣$100

派卷完好生意起上嚟一個月執千幾

呢個po變左自爆po

表哥做老師，佢話d老師根本唔會睇暑期作業答案。有時睇都唔睇放係到，我知道就兩年包左三個班同學功課全部判比老母個朋友個仔做，因為佢好撚窮比少少錢佢就得，反正暑假係窮到都冇野做，答案唔洗啱，最緊要整齊第一年係搏一搏，點知原來真係唔睇所有答案都鳩寫鳩做，咁轉手賺左一個暑假成皮野，最撚勁係佢搵兩三個同學做成百功課

逃稅有乜問題

借即係要還喎

吹水大會開始

但冇估冇分別1/3機會中

台灣都有免稅額架

果啲根本就係連登仔

OnL9

唔撚洗你出去買，你坐定定有得食
唔通個一蚊兩蚊下下要人找咩
就算有優惠，都係我架啦
唔岩你日日去買囉

真係幸福

最尾班細路笑到仆街
俾人鬧果條友》》

我個仔讀小學時，小賣部個阿姨送左d公仔卡俾佢，佢拎返班房炒左幾千蚊返黎

當年$100咪而家$200
仲要當年你收入只有零用
一啲都唔平

一係溝左佢任你玩 咁就化算

中學果陣一本18禁可以傳俾全班
有啲甚至半級
唔收錢，人地喺漫畫鋪幾蚊租

遊戲王？

未夠18歲可以炒乜

中學訂飯盒19蚊
幫人訂通常d人比20，之後我就唔洗比錢食飯

搵佢屋企人幫手買股票

悶/hea老師嘅堂先最貴

香港教蓄，沒收手機記過，嚇到學生跳樓

眾籌先驅